幫主：警民關係破裂總有原因 請勿敵對威嚇香港人

三份報導 最詳盡

反送中運動持續已逾近月，在多次大大小小抗爭行動中，香港警察皆被指濫用警權及暴力執法，被市民唾棄之餘，亦飽受非議。不論是對瞄準示威者頭部發射橡膠子彈、遮蔽警員編號衝入人群中襲擊抗爭者，還是對採訪中的記者投放催淚彈，都讓警察的聲望和警民關係跌至谷底。在昨日撐警集會過後的深夜，沙田區議員趙柱幫、黃學禮，以及助理李志宏就表示三人在凌晨時份路經警察總部時，遭到警員截查及粗暴對待。

趙柱幫議員表示，昨日（7月1日）凌晨約五時，運送完七一遊行街站所需的物資，做好開街站的準備功夫後，他與同區議員黃學禮及助理李志宏，在沒有戴口罩的狀態下路過灣仔警察總部，欲往金鐘方向離開。在警總的側門，軍器廠街及夏愨道附近，三人遭到為數約十人的警員截查，被要求出示身分證、搜身及搜查隨身物品。

「一名白衫的的警員態度非常惡劣地截停我們，說我們可能持有危險品，懷疑我們違法，我當時還沒表明區議員身份。」趙議員形容，警員要求三人出示身分證時，即使在他合作地把身分證交給該白衫警的同事後，該警員依然不斷重覆「不交出身分證我就拘捕你」，彷彿失去理智一樣：「我會形容這是一種威嚇。」

議員助理李志宏多次向在場警員詢問檢查三人之原因，該搜查行動是引用甚麼警例，並一度舉起雙手作被扣上手扣狀。他很快被警員壓在地上，並被不斷高聲呼喝，要求合作。李志宏憶述當時的情景道：「我詢問他們兩三次懷疑我們的理由，一名白衣警員跟另外兩名軍裝警員把我壓在地上，一人的兩個膝蓋分別壓在我的腿和左手上，又搶去我褲袋中的兩部電話。他們說我『涉嫌藏有唔知啲乜嘢』，強行把我的背囊打開，把裏面的東西全倒出來。」期間，他的電話受損並出現裂痕，背囊及褲子亦有損壞。

然而，粗暴的行為在兩名在場的區議員展示委任證後出現了逆轉，「我出示我的區議員委任證後，那名失去理智的警長馬上跑回警總，接著一名自稱隸屬深水埗警民關係科的白衫警員走了出來。」他形容，該名警員的態度完全不同，表現得很合作，聲稱希望息事寧人，他們亦隨時可以離開，警方無意阻撓，使現場氣氛緩和許多：「可能是覺得我們是政治人物，比較多傳媒聯絡，容易使公眾得知此事吧。」

趙議員認為警察已經去到杯弓蛇影，草木皆兵的地步，更認為如果當時路經該處的是普通市民，會發生甚麼事，將不堪設想。同場的沙田區議員黃學禮表示，警察對三人在表明身份前後的待遇差異，顯示了警隊的不專業與差別對待問題。他質疑：「是不是一定要是議員，有身份的人，才可以得到較合理的對待？還是說一般市民就一定會遭到粗暴的對待？」

兩名議員表示雖有在場的白衫警員拒絕透露警員編號及名字等資料，而其同袍更表示「不清楚，不記得」，但已紀錄大部份在場警員的編號。他稱會考慮向警方發律師信，並會去信所有有關部門，包括監警會、警務處，保安局等投訴。被問及是否認為投訴會有成效，趙議員表示：「警務處處長說有投訴就去監警會，但很多時候你們的警員都不願意出示委任證，不肯提供警員編號，甚至所謂的『速龍部隊』身上連警員編號都沒有。」

可whatsapp63471955幫
或電郵sunnychiuoffice@gmail.com

搵齊資料盡快寫信公開讚揚

面對暴政，唯鬥長命。

懇求大家堅持活著，我們一起擁抱希望。

在民主的抗爭路上，我地大家都素未謀面、互不相識，但見到烈士的犧牲，以死相諫，用鮮血淋漓開拓抗爭前路，感到悲痛欲絕。

我地大家都係好熱愛香港呢片土地，我們身體力行，敢於爭取我們應有的民主，爭取免於恐懼的自由。

請大家用有生之年的憶記，將烈士為港犧牲的事蹟傳承，讓我們懷著烈士的信念，繼續走未完成的民主路。

堅持三不，絕不放棄，絕不忘記，絕不犧牲。

永懷烈士 浩氣長存
愛港憂民 取義成仁

梁凌杰15/6
盧曉欣29/6
鄔幸恩30/6

怨恨總有因果，你不擁抱年輕人的生命、不因年輕人犧牲而悲痛難過；卻因玻璃被毀、邪惡滿盈、公義不彰、助紂為虐的垃圾會被破壞，而感到憤怒去譴責年輕人。所有事情都是制度暴力、殺人政權所導致，請你撫心自問，你為年輕人做過了甚麼？

獨立調查委員會

各位同路人加油！

有事搞唔掂都可以搵我，特別係沙田區的兄弟姊妹。

不論係文宣物資、法律支援都得。

面對香港警察要好似面對納粹蓋世太保咁 明未?

低等警犬

差佬pr真係廢

push

呢條仆街有d 似尋晚上車查紅van 個條友

因為政府不斷向克警發出放心濫權沒有後果仲可能有職升嘅訊息

我哋一直都係對緊政權，但黑警當我地係仇人，見佢選擇性執法就知咩事

啲議員應該個個都要感受下啲警察點粗暴對待 點恐嚇 點濫權咁對啲市民 出個街都要提心吊膽 呢度係香港黎啊 唔係大陸

盡做

佢地未試過行街都俾啲警察搞 唔會明呢啲其實係幾嚴重幾影響民生嘅事
最重要係啲狗有權 我地冇 講都句野都俾人武力對待 cls

其他人明唔明我唔知啊

但我絕對明白大家